<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><root><hilo type="int">275</hilo><total_tweets type="int">24</total_tweets><texto type="str">Le 16 février 1974, Norio Suzuki, un explorateur et aventurier japonais, débarque sur l’île de Lubang aux Philippines. Le gars s’est donnée une mission un peu spéciale : il veut trouver « le lieutenant Onoda, un panda et l’abominable homme des neiges, dans cet ordre. » #Thread https://t.co/eDkRVP14y4 
 Si les deux derniers items de cette liste vous sont sans doute familiers, vous vous demandez sans doute qui est ce lieutenant Onoda et ce qui peut bien pousser Suzuki à le chercher sur cette île de 125 km² couverte d’une épaisse jungle tropicale. 
 Un retour en arrière s’impose. Un retour en arrière de 29 ans, 1 mois et 21 jours exactement. 
 Nous voilà donc le 28 février 1945, en pleine guerre Pacifique, quand une l’armée américaine débarque sur l’île de Lubang pour la reprendre aux japonais. En un mois, l’affaire est pliée et 230 japonais chargés de défendre cette position coûte que coûte y laissent la vie. 
 Seuls quatre japs échappent au massacre et, conformément à leurs ordres, décident de se batte jusqu’au bout : - le soldat Yūichi Akatsu, - le caporal Shōichi Shimada, - le soldat 1ère classe Kinshichi Kozuka - et le lieutenant Hiroo Onoda. 
 À ce moment-là, Onoda vient à peine de fêter ses 23 ans mais, comme il est le plus gradé de la bande et qu’il descend, par ailleurs, d’une famille de samouraï, il prend le commandement de la petite trouve et décide de se replier dans les collines en mode guérilla. 
 Les ricains repartis, la petite troupe d’Onoda commence donc à harceler la police locale et s’habitue peu à peu à vivre dans la jungle en mode survie. Pour survivre, ils piquent des noix de coco, des mangues et du bétail aux fermiers locaux. https://t.co/8b8nxSx8NF 
 Et le temps passe comme ça. En octobre 1945, ils trouvent bien une brochure qui dit que la guerre est finie depuis août et qu’il faut cesser le combat mais ils en concluent que c’est une manœuvre ennemie pour les amener à se rendre. 
 À la fin de cette même année, la propagande alliée s’intensifie : les avions ricains balancent carrément des faux ordres de reddition signés du général Tomoyuki Yamashita. Après une inspection méticuleuse, les hommes d’Onoda décident que c’est un faux. #FakeNews 
 Bref, nos quatre bonhommes continuent le combat jusqu’à ce que l’un d’entre eux finisse par craquer. C’est le soldat Akatsu : en septembre 1949, il quitte le groupe et, après 6 mois seul dans la jungle, finit par se rendre aux forces philippines. 
 Pour Onoda, c’est évidemment un gros problème de sécurité : il décide donc qu’à partir de maintenant, il faudra se montrer encore plus prudent. À partir de ce moment-là, les gars décident de passer en mode furtif. https://t.co/eZcbfitY6i 
 En 1952, les alliés essayent une nouvelle méthode : maintenant, ils droppent carrément des photos et des lettres de leurs familles respectives pour leur faire croire que la guerre et finie. Évidemment, c’est un piège grossier. 
 La preuve, c’est que le 7 mai 1954 le caporal Shimada se fait descendre par un raid ennemi qui essayait de les débusquer dans la jungle et, le 19 octobre 1972, c’est Kozuka qui se fait tirer dessus par la police locale. Oui, 1972. 
 Du coup, Onoda est tout seul. https://t.co/EamoSSQn90 
 C’est à ce moment-là que Suzuki entre en scène. Persuadé qu’Onoda est toujours vivant alors que tout le monde le croit mort au Japon, il va passer quatre jours à le chercher dans la jungle. Le 20 février 1974, enfin, il lui met la main dessus. 
 Sauf que, même s’il sympathise avec cette espèce de hippie, Onoda reste méfiant : il ne se rendra que s’il en reçoit l’ordre formel et oral de son supérieur : le major Yoshimi Taniguchi. https://t.co/ZZR4BzaLMU 
 Suzuki rentre donc au Japon avec quelques photos pour prouver qu’Onoda est toujours vivant et se met en quête du fameux major. Le gars, depuis, est devenu libraire et hallucine quand même un peu quand on lui explique ce qu’on attend de lui. 
 Le 9 mars 1974, Onoda se rend à un endroit sur lequel il s’était mis d’accord avec Suzuki et y trouve une note qui l’informe que le major Yoshimi Taniguchi est sur l’île pour lui donner l’ordre de déposer les armes. 
 Quelques heures plus tard, Onoda se pointe au lieu du rendez-vous avec son fusil en parfait état de fonctionnement, ses munitions, quelques grenades à main et même le sabre que sa mère lui avait donné pour se faire seppuku en cas de capture. https://t.co/z7r7nqVSyF 
 L’ex-major Taniguchi joue le jeu jusqu’au bout et relève formellement Onoda de ses engagements. Le lieutenant se rend donc le jour même soit 28 ans, 6 mois et 7 jours après la signature de la reddition officielle du Japon (2 septembre 1945). https://t.co/4HqSKCBJUK 
 Rentré au Japon, il est accueilli comme une véritable star et le gouvernement offre de lui payer ses arriérés de solde… ce qu’il refuse. Après un détour de quelques années au Brésil, il finit ses jours au pays où il meurt le 16 janvier 2014. https://t.co/XTc6paYLKO 
 Quant à Suzuki, après Onoda, il a trouvé un panda et s’est donc mis en quête de l’abominable homme des neiges. En juillet 1975, il affirmera en avoir vu un dans l’Himalaya. Il est mort en novembre 1986 dans une avalanche… il cherchait encore ce foutu yéti. #Fin https://t.co/cdU9r0LH8i 
 (NB : dans la longue liste des gars qui ont connu une aventure similaire, Teruo Nakamura est le recordman absolu : le type s’est fait arrêter le 18 décembre 1974 en Indonésie mais ça faisait déjà un moment qu’il ne se considérait plus comme un soldat.) 
 Si vous avez aimé cette histoire, il y a quelques autres ici : https://t.co/ylO77M8NvQ</texto><total_retweets type="int">261</total_retweets><total_favoritos type="int">960</total_favoritos><total_replies type="int">40</total_replies><total_hashtags type="int">3</total_hashtags><emocion_max_1 type="str">Surprise</emocion_max_1><emocion_max_2 type="str">Disgust</emocion_max_2><emocion_moda_1 type="str">Joy</emocion_moda_1><emocion_moda_2 type="str">Fear</emocion_moda_2><emocion_media_1 type="str">Joy</emocion_media_1><emocion_media_2 type="str">Fear</emocion_media_2><emocion_presente_1 type="str">Joy</emocion_presente_1><emocion_presente_2 type="str">Fear</emocion_presente_2><usuario type="int">280577215</usuario><user_total_followers type="int">25280</user_total_followers><user_total_friends type="int">799</user_total_friends><user_total_status type="int">36292</user_total_status><user_puntaje_sigmo type="float">1.1280278608267686</user_puntaje_sigmo><user_verificado type="bool">False</user_verificado></root>