<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><root><hilo type="int">296</hilo><total_tweets type="int">23</total_tweets><texto type="str">Hier et avant-hier, le président #Trump, ainsi que ses soutiens, laissaient entendre que le #FBI avait infiltré 1 taupe pour espionner sa campagne 2016. Cette accusation était gravissime, il y a eu du nouveau dans la nuit...#thread #breaking https://t.co/I5XIo4PwsB 
 2) Le #breaking badaboum du @washingtonpost (donc du sûr) cette nuit: le #FBI a déployé 1 informateur habituel- prof de fac à la retraite- auprès de 3 conseillers de la campagne #Trump déjà soupçonnés de liens avec la #Russie, ET NON DANS la campagne. https://t.co/xq6qTvcGIK 
 3) La chronologie est essentielle pour bien comprendre le déploiement de l&apos;informateur: il ressortait, même de documents pro #Trump comme le mémo #Nunes, que le #FBI commença son enquête sur de possibles liens entre la campagne et la #Russie début juillet 2016... 
 4)...et le #FBI a commencé cette enquête juillet 2016 sur la campagne #Trump après les confessions de beuverie de #Papadopoulos, conseiller diplo, à 1 diplomate australien et à cause de l&apos;embauche par Trump de Carter Page, depuis longtemps soupçonné d&apos;être 1 agent de la #Russie.. 
 5) D&apos;après le @washingtonpost, il apparaît donc logique que le #FBI ait d&apos;abord déployé 1 informateur pour aller à la pêche aux renseignements humains auprès de potentiels suspects (Page mi-juillet puis Papadopoulos en août).Du travail de contre-espionnage,n&apos;en déplaise à #Trump 
 6) En tout cas, l&apos;informateur en question n&apos;a JAMAIS été engagé DANS la campagne #Trump et contrairement à ce que vociférait le président, il a pris contact avec certains de ses conseillers APRES le début de l&apos;enquête sur l&apos;ingérence avec la #Russie. En aucun cas,1 déclencheur. 
 7) Cette controverse du camp #Trump sur l&apos;informateur du #FBI a été lancée une nouvelle fois par le représentant de Californie Nunes, âme damnée du président au comité du renseignement de la Chambre où il travaille uniquement à décharge du président... 
 8) Nunes a assigné le ministère de la Justice et le FBI début mai pour obtenir toutes les infos possibles sur l&apos;informateur, suggérant ensuite que ce dernier était à l&apos;origine de l&apos;enquête sur #Trump et avait espionné la campagne...https://t.co/TSP0stzJMi 
 9) Nunes a, en fait, repris la technique déjà utilisée pour son fameux&quot;mémo&quot; où il essaya, sans grand succès, de prouver que l&apos;enquête du #FBI avait bidouillé sa demande d&apos;écoute à 1 juge FISA sur Carter Page à l&apos;automne 2016. Il veut créer 1 contre-feu absolu pour #Trump... 
 10) Comme le ministère de la Justice et le FBI ont refusé d&apos;accéder aux demandes de #Nunes, qui aboutiraient sans nul doute au dévoilement de l&apos;identité de l&apos;informateur (imaginez le risque alors couru par cet homme et ses sources passées), #Trump lui-même s&apos;en est mêlé... 
 11) Et on a vu cette semaine ce tweet assez incroyable du président des #EtatsUnis, #Trump, accusant le ministère de la Justice de l&apos;avoir fait espionner...en se réfugiant derrière ce qu&apos;il voyait/entendait sur #FoxNews...RT+ https://t.co/VXYVSzvFq8 
 12) Bref, l&apos;article #breaking du @washingtonpost désamorce en grande partie ce nouveau contre-feu du camp #Trump contre l&apos;enquête #Mueller et le #FBI avec cependant 2 grandes questions qui restent en suspens...(attention, c&apos;est le moment&quot;Je tease&quot;dans le #thread...) 
 13) Question 1: pourquoi le camp #Trump- Nunes ou le président lui-même- éprouve-t-il ce besoin permanent d&apos;alimenter des contre-feux médiatiques/politiques contre l&apos;enquête #Mueller, si, comme ils l&apos;affirment, ce n&apos;est que du vent, 1&quot;canard&quot; (hoax) fondé sur rien...#illogique 
 14) Question 2: que restera-t-il des institutions US après cette présidence #Trump où l&apos;on voit l&apos;exécutif instrumentaliser le Congrès(Nunes transformé en auxiliaire présidentiel)ET où 1 président est prêt à saccager les méthodes d&apos;enquête du #FBI, qui assure la sécurité du pays? 
 15) Réponses à ces questions avec la suite de l&apos;enquête #Mueller qui fêtait lui les 1 ans de sa nomination cette semaine.Pour 1 point rapide/clair sur l&apos;enquête, lire ce papier de @nicolasberrod pour le @le_Parisien auquel j&apos;ai eu le plaisir de contribuer. https://t.co/rxcPhYuLcC 
 16) #Breaking #Trump insiste en évoquant 1 agent infiltré par le FBI et le département de la Justice dans sa campagne, ce que dément l&apos;article du Post ce matin. De surcroît, il appuie la demande de documents de Nunes CONTRE SON ministre de la Justice... RT https://t.co/WVJau255vA 
 17) #Breaking Le président #Trump jette le doute sans preuve- car-à remarquer- il ajoute des&quot;si&quot; ou &quot;si c&apos;est vrai&quot;- sur les méthodes d&apos;enquête du #FBI et met en péril la vie d&apos;1 informateur du contre-espionnage de son pays pour 1 simple profit politique et personnel.Grand risque 
 18) #Breaking BADABOUM #Trump affirme ce soir qu&apos;il va ordonner au ministère de la Justice d&apos;examiner l&apos;informateur du #FBI et de dire si la campagne #Trump a été espionnée. On est à 1 point de RUPTURE mais il faut bien analyser le tweet de Trump...RT https://t.co/AXKiAeFP43 
 19) La formulation du tweet de #Trump démontre qu&apos;on est dans 1 pur contre-feu médiatique, après le #breaking dévastateur du @nytimes sur la réunion de son fils.D&apos;1 part,il se garde bien de demander au ministère de la Justice la publication des infos classifiées sur l&apos;informateur 
 20) #Trump ne demande pas la publication des infos classifiées, que réclament Nunes et les élus ultra-conservateurs du Congrès, car ce faisant, il sait qu&apos;il déclencherait sans doute des démissions en chaîne au FBI et à la Justice qui s&apos;y sont déjà opposés... 
 21) D&apos;autre part, #Trump formule sa demande au ministère de la Justice de façon à donner au ministère de la Justice de #Sessions une sortie...tout en excitant sa base abreuvée de complots anti-#Trump par Fox News. Il demande s&apos;il y a eu espionnage ou surveillance à but POLITIQUE 
 22) Ce à quoi #Sessions pourra répondre au président #Trump qu&apos;il y a eu surveillance de membres soupçonnés de la campagne (Page, Papadopoulos, Clovis) dans le cadre d&apos;1 enquête de contre-espionnage classique. Pour lui, ça suffira à exciter encore plus sa base contre #Mueller... 
 23)...rappelons quand même que le mal est fait, puisque tuyauté par des membres de l&apos;administration #Trump (qui d&apos;autre?), le nom de l&apos;informateur du #FBI est sorti et il est grillé (avant d&apos;avoir peut-être des soucis encore plus graves). https://t.co/0I0ya1w1LX</texto><total_retweets type="int">127</total_retweets><total_favoritos type="int">361</total_favoritos><total_replies type="int">44</total_replies><total_hashtags type="int">13</total_hashtags><emocion_max_1 type="str">Fear</emocion_max_1><emocion_max_2 type="str">Joy</emocion_max_2><emocion_moda_1 type="str">Joy</emocion_moda_1><emocion_moda_2 type="str">Fear</emocion_moda_2><emocion_media_1 type="str">Joy</emocion_media_1><emocion_media_2 type="str">Fear</emocion_media_2><emocion_presente_1 type="str">Fear</emocion_presente_1><emocion_presente_2 type="str">Joy</emocion_presente_2><usuario type="int">1611074784</usuario><user_total_followers type="int">20880</user_total_followers><user_total_friends type="int">5074</user_total_friends><user_total_status type="int">38757</user_total_status><user_puntaje_sigmo type="float">0.9180342162999277</user_puntaje_sigmo><user_verificado type="bool">True</user_verificado></root>