<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><root><hilo type="int">177</hilo><total_tweets type="int">20</total_tweets><texto type="str">Au vu de ce tweet aberrant et de la logorrhée anti enquête #Mueller/#FBI,2 questions: 1) y a-t-il 1 révélation dans les tuyaux expliquant ce&quot;pétage de plombs&quot;apparent? 2) Mais #Trump s&apos;égare-t-il vraiment ou organise-t-il avec soin les conditions du renvoi de Rosenstein/Mueller? https://t.co/Ob3eycpXYW 
 2) #thread Rappel de la situation: #Trump veut imposer l&apos;idée que le #FBI espionna sa campagne à l&apos;été 2016. En fait, selon ses méthodes habituelles, ayant connaissance de contacts inappropriés de 3 membres de la campagne #Trump avec la #Russie, le FBI leur a envoyé 1 informateur 
 3) Cet informateur du #FBI, ex de la CIA reconverti dans la recherche sur le renseignement, Stefan Halper, rencontra Page, Papadopoulos et Clovis, soupçonnés d&apos;être les portes d&apos;entrée de la #Russie dans la campagne #Trump. Bref, le #FBI a fait son job: du CONTRE-ESPIONNAGE... 
 4) Mais #Trump s&apos;en moque, la piste de cet informateur levée début mai par son âme damnée #Nunes, patron républicain du comité du renseignement de la Chambre, lui permet de donner corps à sa grande théorie du complot: il aurait été espionné par l&apos;administration #Obama. 
 5) Il y a donc 1 véritable course contre la montre initiée par #Trump: il doit parvenir à l&apos;aide de ce scandale monté sur l&apos;informateur Halper enfoncer le dernier clou du cercueil de l&apos;enquête #Mueller...avant qu&apos;elle ne touche au but très prochainement... 
 6) Car #Mueller avance, incontestablement...Révélation du @nytimes sur les propositions de coopération des EAU et d&apos;Arabie Saoudite à #Trump Jr en août 2016 ou hier soir coopération avec le #FBI du principal associé en affaires de l&apos;avocat #Cohen...https://t.co/xMwDioDE3P 
 7) C&apos;est pourquoi #Trump, littéralement obsédé, a franchi un 1er Rubicon ce week-end en exigeant 1 enquête du ministère de la Justice sur les méthodes d&apos;enquête du #FBI et sur le statut de cet informateur... 
 8) Et quand je parle de #Rubicon franchi par #Trump, pour le coup c&apos;est 1 vrai #breaking badaboum car #Trump en diligentant 1 enquête fédérale sur 1 cas particulier qui, de surcroît, le concerne ruine des décennies d&apos;indépendance de la justice fédérale par rapport à la présidence 
 9) Car, et c&apos;est 1 argument fort pour #Trump , rien dans la Constitution ni dans la loi US n&apos;interdit à 1 président de donner des&quot;instructions individuelles&quot;à l&apos;Attorney General et aux procureurs généraux.Lisez ce papier EXCEPTIONNEL de 2 forts juristes US.https://t.co/Ju5pxsNGW1 
 10) MAIS comme le rappelle le papier de Green et Roiphe, toutes les normes de procédure du ministère de la Justice US depuis 148 ans ont été construites sur l&apos;indépendance des poursuites judiciaires individuelles du président US. C&apos;est ce que #Trump vient d&apos;attaquer... 
 11) #Trump avait annoncé la couleur. Ne jamais oublier cette interview fondamentale au @nytimes en décembre 2017. Le président déclara (sic): &quot;J&apos;ai le droit absolu de faire ce que je veux avec le ministère de la Justice&quot;. Et formellement, il n&apos;a pas tort, seul l&apos;usage s&apos;y oppose. https://t.co/SUPOEvQ3Gm 
 12) Bien sûr, #Rosenstein, no.2 du ministère de la Justice qui supervise l&apos;enquête de #Mueller, a essayé de gagner du temps et n&apos;a pas donné 1 enquête judiciaire au président #Trump (comme on a pu le lire faussement en France) mais 1 enquête administrative de l&apos;inspecteur général 
 13) Sauf que #Rosenstein a cédé pour la 1ère fois au président US #Trump exigeant 1 enquête,et il a concédé 1 autre point essentiel: #Nunes et #Gowdy, les 2&quot;attack dogs&quot; présidentiels à la Chambre, seront les SEULS élus à voir demain les infos classifiées sur l&apos;informateur Halper 
 14) Oui,vous avez bien lu: alors que le ministère de la Justice et le FBI avaient refusé durant 1 mois de présenter les infos classifiées à propos de l&apos;informateur Halper à #Nunes, sur l&apos;intervention de #Trump ils le feront demain...mais pas aux démocrates.https://t.co/E13Jvtx2Ba 
 15) Tout est donc prêt demain pour l&apos;assaut final sur l&apos;enquête #Mueller, car #Nunes, seul à voir les documents classifiés sur l&apos;informateur du #FBI, pourra se répandre sur l&apos;espionnage indu de la campagne #Trump et que le président pourra s&apos;en servir pour débarquer Rosenstein... 
 16)...car c&apos;est 1 guerre de destruction qui est menée 24h/24 sur Fox News, dans les journaux&quot;amis&quot; (National Review, Daily Caller etc.) par une véritable brigade anti-#Mueller organisée par #Trump à la Maison Blanche. #àlire https://t.co/yfgdPCyWnv 
 17) Bref, et pour 1 fois je vais faire 1 #breaking badaboum en fin de #thread, 15 mois de présidence #Trump ET: a) instrumentalisation d&apos;élus du Congrès par la présidence b) Instructions particulières du président au ministère de la Justice. La séparation des pouvoirs s&apos;efface. 
 18) Et qui retrouve-t-on à la manoeuvre, depuis l&apos;extérieur de la Maison Blanche, de cette attaque contre le Deep State et le ministère de la Justice? #Bannon redevenu visiteur du soir de #Trump qui prévoit le limogeage de #Rosenstein, très vite...https://t.co/WcxqjWyk6V 
 19) #Breaking KABOOM...et voilà peut-être ce qui inquiétait tant #Trump: #Cohen, son avocat, a reçu, selon la @BBC, au moins 400 000$ d&apos;Ukrainiens pour arranger 1 entretien prolongé avec #Poroshenko le président d&apos;#Ukraine demandeur. Cela a été fait...https://t.co/zrRHlBhBS8 
 20) #Breaking KABOOM ...et peu de temps après le retour de l&apos;entrevue de #Poroshenko avec #Trump en juin 2017, arrangée par #Cohen, le président ukrainien fit cesser l&apos;enquête anti-corruption dans son pays sur #Manafort et cesser la collaboration avec l&apos;enquête #Mueller aux USA</texto><total_retweets type="int">136</total_retweets><total_favoritos type="int">303</total_favoritos><total_replies type="int">38</total_replies><total_hashtags type="int">18</total_hashtags><emocion_max_1 type="str">Surprise</emocion_max_1><emocion_max_2 type="str">Fear</emocion_max_2><emocion_moda_1 type="str">Joy</emocion_moda_1><emocion_moda_2 type="str">Fear</emocion_moda_2><emocion_media_1 type="str">Joy</emocion_media_1><emocion_media_2 type="str">Fear</emocion_media_2><emocion_presente_1 type="str">Joy</emocion_presente_1><emocion_presente_2 type="str">Fear</emocion_presente_2><usuario type="int">1611074784</usuario><user_total_followers type="int">20880</user_total_followers><user_total_friends type="int">5074</user_total_friends><user_total_status type="int">38757</user_total_status><user_puntaje_sigmo type="float">0.9180342162999277</user_puntaje_sigmo><user_verificado type="bool">True</user_verificado></root>