<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><root><hilo type="int">29</hilo><total_tweets type="int">10</total_tweets><texto type="str">À l&apos;occasion de la #journeedesdroitsdesfemmes (#JourneeDeLaFemme #8mars #WomensDay) on vous propose de revenir sur l&apos;histoire d&apos;Héloïse et d&apos;Abélard, célèbre &quot;histoire d&apos;amour&quot; médiévale. Accrochez-vous : cette histoire n&apos;est pas celle que vous croyez. À dérouler ⬇️ https://t.co/cLBkPRYpIP 
 On est en 1113 à Paris. Abélard (34 ans) est un professeur prestigieux, Héloïse (21 ans) une jeune noble très éduquée et très intelligente. Dans la version classique de l&apos;histoire, les deux tombent amoureux, deviennent amants en secret, puis sont punis par la famille d&apos;Héloïse https://t.co/VyHUCBTnSP 
 Abélard est castré, Héloïse envoyée au couvent, mais les deux s&apos;écrivent de brûlantes lettres d&apos;amour qui font d&apos;eux LE couple médiéval par excellence. Ils sont d&apos;ailleurs enterrés ensemble au Père Lachaise... C&apos;est mignon hein ❤️ ? Sauf que... https://t.co/tHTlulnGHd 
 Car si on reprend ces lettres, qu&apos;y lit-on vraiment ? D&apos;abord, qu&apos;il n&apos;y a pas de coup de foudre : Abélard, grand séducteur, décide de conquérir Héloïse. Dans ses lettres, il se décrit lui-même comme un « loup affamé convoitant une tendre brebis ». https://t.co/FZKjqbExa1 
 La métaphore du loup s&apos;inscrit dans une véritable #cultureduviol : l&apos;homme est un prédateur sexuel, la femme une proie. Les nouvelles affiches de la #RATP (justement critiquées) contre le #harcelement sexuel ne disent pas autre chose... https://t.co/NvS0hAG6tx 
 Revenons à nos moutons (ou à nos loups). Abélard, pour arriver à ses fins, fait en sorte d&apos;aller vivre chez elle et de devenir son professeur particulier. C&apos;est déjà assez malsain : on sent bien qu&apos;Héloïse ne peut pas échapper à ses visées... https://t.co/gVfkhHnjvU 
 Mais il va même plus loin encore : dans ses lettres, Abélard dit bien qu&apos;il a &quot;frappé et menacé&quot; Héloïse pour &quot;arracher son consentement&quot; alors même qu&apos;elle &quot;résistait et ne voulait pas&quot;. Et qu&apos;il l&apos;a fait &quot;plusieurs fois&quot;, à chaque fois qu&apos;il avait envie &quot;d&apos;assouvir ses désirs&quot;. https://t.co/z4EHnQy6hV 
 Dans l&apos;esprit d&apos;Abélard, ce n&apos;est pas un crime : il était poussé par la folie de l&apos;amour. Il va même jusqu&apos;à se justifier : s&apos;il a frappé Héloïse, c&apos;est par amour et par tendresse. Voilà voilà. https://t.co/CvtruHXnI4 
 La belle histoire d&apos;amour d&apos;Héloïse et d&apos;Abélard cache en réalité une sordide affaire de violence sexuelle et de viol. Comme il y en avait tant à l&apos;époque, comme il y en a trop aujourd&apos;hui (@titiou). Clairement, Héloïse aurait pu dire #metoo et #BalanceTonPorc ... ! https://t.co/V2R7dyfjw2 
 Évidemment, à l&apos;époque, elle ne pouvait pas. Aux historien•ne•s d&apos;aujourd&apos;hui de rendre justice à ces femmes violées et violentées d&apos;hier, dont les souffrances sont masquées sous de belles histoires d&apos;amour... Notre article du jour à retrouver : https://t.co/U2D1z5EIN9</texto><total_retweets type="int">282</total_retweets><total_favoritos type="int">439</total_favoritos><total_replies type="int">24</total_replies><total_hashtags type="int">9</total_hashtags><emocion_max_1 type="str">Joy</emocion_max_1><emocion_max_2 type="str">Fear</emocion_max_2><emocion_moda_1 type="str">Joy</emocion_moda_1><emocion_moda_2 type="str">Fear</emocion_moda_2><emocion_media_1 type="str">Joy</emocion_media_1><emocion_media_2 type="str">Fear</emocion_media_2><emocion_presente_1 type="str">Joy</emocion_presente_1><emocion_presente_2 type="str">Fear</emocion_presente_2><usuario type="number">4415520503</usuario><user_total_followers type="int">14200</user_total_followers><user_total_friends type="int">619</user_total_friends><user_total_status type="int">5534</user_total_status><user_puntaje_sigmo type="float">1.0949077171862518</user_puntaje_sigmo><user_verificado type="bool">False</user_verificado></root>