<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><root><hilo type="int">382</hilo><total_tweets type="int">28</total_tweets><texto type="str">Le tweet de la nuit US par #Trump: l&apos;enquête #Mueller,dont son avocat a demandé l&apos;arrêt, n&apos;aurait jamais dû exister en 1er lieu. Et le président de reprendre l&apos; idée démentie même par le rapport républicain Nunes d&apos;1 enquête basée sur le rapport de renseignement privé Steele...RT https://t.co/HGOW85duet 
 2) Pourquoi cette nouvelle saillie nocturne de #Trump? Sans doute parce que #Mueller non content d&apos;assigner ses documents d&apos;affaire avec la #Russie a envoyé les questions qu&apos;il souhaiterait poser au président...L&apos;intrigue se resserre...https://t.co/tWEdPVQoBb 
 3)#Breaking Et dès ce dimanche matin, #Trump repasse en boucle contre l&apos;enquête #Mueller...1 cap est franchi: comme expliqué hier(cf. #thread épinglé),il tient son argument. S&apos;il y a complot de #McCabe et #Comey contre lui, le procureur est leur complice...https://t.co/x11ySsHmIW 
 4) Pour #Trump, le renvoi de #McCabe établit le&quot;complot&quot; démocrate à l&apos;intérieur du #FBI contre lui, mené d&apos;abord par #Comey et prolongé aujourd&apos;hui par #Mueller. Ses tweets depuis hier soir construisent à partir de là l&apos;argument&quot;politique&quot; pour renvoyer le procureur spécial... 
 5) Le récit de #Trump: la collusion avec la #Russie est 1 invention des démocrates reprise à l&apos;intérieur du #FBI par des affidés de #Clinton dont #Comey car nommé par #Obama et #McCabe car sa femme a fait de la politique. Et les procs adjoints de #Mueller sont démocrates...#CQFD 
 6) Peu importe pour #Trump que McCabe, Comey et Mueller soient tous 3 des républicains, que #McCabe ait été renvoyé pour avoir fuité des informations qui l&apos;ont favorisé et contribué à son élection...on n&apos;est plus dans le réel mais dans la maîtrise du récit médiatique et politique 
 7) Sans jouer les Pythies, #Mueller est condamné. Après avoir testé 1 ballon d&apos;essai par son avocat #Dowd hier, #Trump est prêt à faire virer Mueller, dès aujourd&apos;hui peut-être. Tweets clairs: l&apos;enquête Mueller n&apos;a pas de base légale, elle est démocrate.Elle doit s&apos;arrêter.Point. 
 8) Il n&apos;y a plus qu&apos;1 seul verrou empêchant légalement #Trump de virer #Mueller. Seul le no.2 du ministère de la Justice Rosenstein peut passer cet ordre, car le ministre Sessions, lui aux ordres (cf. renvoi de McCabe) s&apos;est récusé de l&apos;enquête Russie. Et il ne veut pas le passer 
 9) Mais cet obstacle&quot;technique&quot;de #Rosenstein ne durera pas pour protéger #Mueller. #Trump a déjà commencé avec lui son traitement classique. D&apos;abord éprouver sa loyauté personnelle, êtes vous avec moi ou contre moi? Et Rosenstein n&apos;a pas baisé la babouche.https://t.co/dSUleF6bsW 
 10) Comme #Rosenstein a laissé entendre qu&apos;il ne virerait jamais #Mueller, #Trump a alors commencé sa phase 2: délégitimer publiquement son travail et laisser entendre en privé qu&apos;il allait le saquer...https://t.co/KqwExsQgz0 
 11) Mais #Rosenstein tient bon, il répète que #Mueller fait du bon travail, qu&apos;il n&apos;y a aucun motif légal à son renvoi (devant les comités parlementaires, dans cette interview lundi dernier)...https://t.co/EQttdruxU6 
 12) #Trump est donc passé à la phase 3: démontrer que #Rosenstein fait partie du complot politique contre lui (même si c&apos;est lui qui l&apos;a nommé à ce poste). Le mémo Nunes avait cette visée:Rosenstein a demandé l&apos;écoute sur Page avec Comey, il est 1&quot;hostile&quot;.https://t.co/tU73GEWUDp 
 13) Grâce au mémo #Nunes et au renvoi de #McCabe, qui a été supervisé à la Justice par #Rosenstein, #Trump estime maintenant avoir les motifs pour virer Rosenstein et le remplacer par 1 liquidateur de Mueller. 2 méthodes s&apos;offrent à lui... 
 14)Ou #Trump demande à #Rosenstein de virer le procureur #Mueller (tel Nixon en 1973 avec ses ministres de la Justice Richardson puis Ruckelshaus), qui refuse. Il le renvoie et nomme 1 affidé. Ou bien il vire #Rosenstein, tout de suite, sans préavis. Il en a parfaitement le droit 
 15) Et contrairement à 1973, où Nixon avait DEUX MAJORITES DEMOCRATES à la Chambre et au Sénat CONTRE LUI, qui le contraignirent à renommer 1 procureur spécial, #Trump n&apos;a rien à craindre de ses majorités républicaines en virant Mueller..RT https://t.co/AeMfVkGbN6 
 16) Car croyez-vous vraiment que les 2 majorités républicaines au Congrès face à 1 base conservatrice acclamant le renvoi de #Mueller le défendraient contre #Trump...quand elles demandent déjà 1 autre procureur spécial pour enquêter sur les&quot;crimes&quot;du FBI? https://t.co/vdc8dmenKf 
 17) Il n&apos;y a PAS et n&apos;y aura JAMAIS de&quot;résistance républicaine&quot;...et pourquoi devrait-il y en avoir d&apos;ailleurs? #Trump a été leur candidat, choisi démocratiquement, il est toujours approuvé à plus de 80% par leurs électeurs. Pourquoi voudriez-vous qu&apos;ils défendent #Mueller? 
 18) D&apos;ailleurs, le renvoi de #McCabe sur proposition de l&apos;IG de la Justice Horowitz est pain bénit pour ces élus républicains, achevant tout scrupule, car elle leur permettra de dire, si #Trump vire #Mueller:&quot;Cette enquête du FBI était vraiment biaisée et pas claire&quot;... 
 19) C&apos;est donc maintenant 1 question de temps et d&apos;opportunité politique avant que #Trump ne lance l&apos;opération &quot;Virer #Mueller&quot; mais on est dans du très court terme à lire ses tweets. 24h? 1 semaine? 1 mois? La vraie question politique est POURQUOI ce passage à l&apos;élimination? 
 20) La réponse est à la fois simple et complexe. #Mueller vient d&apos;assigner la firme #Trump pour ses documents sur des liens commerciaux avec la #Russie qu&apos;il a toujours niés. Assigner(= contraindre) signifie que #Mueller n&apos;a plus confiance dans la coopération de la firme Trump... 
 21)...et cette assignation, doublée des questions envoyées par #Mueller au président #Trump, signifie que ce dernier verra dévoiler toutes les zones d&apos;ombre soigneusement cachées au peuple US (cf. ses déclarations fiscales par exemple). Et, apparemment, il ne peut l&apos;accepter... 
 22) S&apos;il devait y avoir UNE preuve de comportement délictuel de #Trump, son attitude face à #Mueller depuis 48h est la meilleure possible. Mais comme dans le Bon, la Brute et le Truand, il y a ceux qui ont 1 pistolet chargé et ceux qui creusent...et #Mueller creuse...#àsuivre 
 23) Ah oui, attention, il y a le sénateur Graham de Caroline du Sud qui menace #Trump:&quot;Virer #Mueller serait la fin de votre présidence&quot;Le même Graham qui traitait #Trump de &quot;cinglé&quot;(kook) avant de devenir son partenaire énamouré de golf. #Mueller doit se sentir protégé...#lol 
 24) Le sénateur républicain Graham est la caricature de l&apos;attitude des élus républicains face à #Trump.Après Charlottesville en août 2017 procureur moral d&apos;1 président défendant des nazis.5 mois plus tard, il jouait au golf avec lui et vantait ses parcours.https://t.co/Bsh7eTLt0A 
 25)Graham qui, bref candidat présidentiel en 2016 fut crédité face à #Trump par les sondages de 1% dans son Etat de Caroline du Sud, ne représente plus rien chez les républicains,sinon sa faconde pour shows politiques du dimanche matin,et a besoin de Trump pour être réélu en 2020 
 26) Bref, les moulinets de #Graham face à #Trump sur #Mueller doivent être pris pour ce qu&apos;ils sont: de la posture pour complaire à 1 presse nationale hostile à l&apos;idée du renvoi du procureur. Mais qu&apos;en restera-t-il au pied du mur? Comme toujours.Rien. https://t.co/SfASwMfMRz 
 27) Et comme le note @maggieNYT, la Saint-Simon de la présidence #Trump, le président teste jusqu&apos;où il peut aller sur #Mueller. Et le silence des leaders républicains du Congrès (ou les tartarinades d&apos;1 Graham démonétisé)lui prouve qu&apos;il a de la marge.RT+https://t.co/bc4rStTpMN 
 28) #Breaking 1 autre avocat de #Trump, Cobb, affirme ce soir par communiqué que le président nie vouloir virer #Mueller...MAIS quel poids ont des avocats, se tirant de surcroît la bourre, face à 1 #Trump qui veut fonctionner sur son instinct? RT+ https://t.co/OlCCRREUYU</texto><total_retweets type="int">294</total_retweets><total_favoritos type="int">519</total_favoritos><total_replies type="int">73</total_replies><total_hashtags type="int">17</total_hashtags><emocion_max_1 type="str">Joy</emocion_max_1><emocion_max_2 type="str">Surprise</emocion_max_2><emocion_moda_1 type="str">Joy</emocion_moda_1><emocion_moda_2 type="str">Fear</emocion_moda_2><emocion_media_1 type="str">Joy</emocion_media_1><emocion_media_2 type="str">Fear</emocion_media_2><emocion_presente_1 type="str">Joy</emocion_presente_1><emocion_presente_2 type="str">Fear</emocion_presente_2><usuario type="int">1611074784</usuario><user_total_followers type="int">20880</user_total_followers><user_total_friends type="int">5074</user_total_friends><user_total_status type="int">38757</user_total_status><user_puntaje_sigmo type="float">0.9180342162999277</user_puntaje_sigmo><user_verificado type="bool">True</user_verificado></root>