<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><root><hilo type="int">248</hilo><total_tweets type="int">16</total_tweets><texto type="str">Anak Muda Malas simpan Tapi Ikut Formula 3 Tahun Dapat RM15,000 **************************************************** Abang faham x semua orang mampu menyimpan dengan amount yang banyak, ade yg gaji besar pon masih x mampu simpan banyak. Jangan pula salahkan dan rendahkan mereka. 
 Kita tidak tahu apa yang mereka lalui, ade antara mereka yang menyara adik beradik dan kedua orang tua. Tidak semua orang diberi kehidupan yang senang. Yang penting kita sentiasa bersyukur. Sentiasalah kita memandang apa yang dibawah agar kita merasa syukur. . 
 Namun demikian ada juga yang berusaha sedaya upaya menyimpan walaupun dalam jumlah yang kecil. Gaji sebulan RM4000 simpan RM300. Biarlah mereka yang penting mereka menyimpan. 
 Disini Abang nak share teknik simpanan yang kecil tetapi pulangan yang memuaskan. Teknik ini sesuai digunakan oleh student ataupon yang bergaji rendah ataupun yang bergaji tinggi namun kemampuan menyimpan yang kecil. 
 Tiada masalah pon simpan sikit ni sebenarnya, yang masalah bila anda semua tak nak menyimpan. 
 Abang nak share macam mana simpan RM263 sebulan mampu menjana RM15,000 dalam tempoh hanya 3 tahun. Yang masih student tu yang dapat PTPTN yang cakap x mampu simpan RM263 sebulan tu jangan nak membongak Abang ya. Sebab Abang pon pernah jadi student macam anda semua. 
 Kurangkan entertainment kos insyaAllah boleh simpan dgn amount tu. . Cakap banyak pon x guna jom tengok tekniknya kat bawah ni: . Bagaimana simpanan RM263 sebulan selama 3 tahun boleh menghasilkan RM15k? 
 Sijil simpanan RM50k (Dibeli oleh Bank) Profit Rate 4.8% (keuntungan bank) Tempoh 30 tahun (terminate 3 tahun) Bayaran bulanan RM263 
 1) Hasil dividen -Tahun pertama : RM50,000 x 6.75% = RM3,375 Gunakan dividen tahun pertama utk apply dan bayar ASBF 50k yang kedua. Bayaran setahun ialah RM3,156 (iaitu bayaran RM263 sebulan selama 12 bulan) Baki dividen yang tidak diguna RM219. 
 -Tahun kedua : Sijil 1 RM50,000 x 6.75% = RM3,375 Sijil 2 RM50,000 x 6.75% = RM3,375 Total dividen = RM3,375 + RM3,375 = RM6,750 Gunakan dividen tahun kedua utk apply dan bayar ASBF 50k yang ketiga. Bayaran setahun sama RM3,156 (iaitu bayaran RM263 sebulan selama 12 bulan) 
 Gunakan baki dividen untuk bayar ASB 50k sijil yg kedua, Bayaran setahun juga sama RM3,156 (iaitu bayaran RM263 sebulan selama 12 bulan) . Baki dividen yg tidak digunakan RM438. 
 -Tahun ketiga : Sijil 1 RM50,000 x 6.75% = RM3,375 Sijil 2 RM50,000 x 6.75% = RM3,375 Sijil 3 RM50,000 x 6.75% = RM3,375 Total dividen = RM3,375 + RM3,375 + RM3,375 = RM10,125 
 2) Surrender value Sijil 1 RM50,000 - RM47,591 = RM2,409 Sijil 2 RM50,000 - RM48,433 = RM1,567 Sijil 3 RM50,000 - RM49,235 = RM765 Total surrender value untuk ketiga tiga sijil : RM4,741 
 3) Baki dividen yg tidak diguna RM219 + RM434 = RM653 Total return (1) RM10,125 + (2) RM4,741 + (3) RM653 = RM15,519 . . Alhamdulillah dengan kesabaran dan konsistensi anda menyimpan selama 3 tahun dapatlah RM15,000. Kalau anda semua bijak gunakan RM15,000 ni macam2 boleh buat. 
 Yang bujang boleh buat meminang anak dara orang, yang nak pergi bercuti boleh beli souvenir banyak2, yang berani sikit boleh buat hantaran kawen untuk isteri ke dua. Kahkahkah. 
 Bolehlah buat persediaan nak bekerja nanti bagi yang dah grad, ye la nak pergi kerja pon kene ade transport. . LIKE,SHARE,COMMENT kalau bermanfaat. Jom https://t.co/6irQZKD3ct</texto><total_retweets type="int">975</total_retweets><total_favoritos type="int">1274</total_favoritos><total_replies type="int">42</total_replies><total_hashtags type="int">0</total_hashtags><emocion_max_1 type="str">Joy</emocion_max_1><emocion_max_2 type="str">Surprise</emocion_max_2><emocion_moda_1 type="str">Joy</emocion_moda_1><emocion_moda_2 type="str">Surprise</emocion_moda_2><emocion_media_1 type="str">Joy</emocion_media_1><emocion_media_2 type="str">Fear</emocion_media_2><emocion_presente_1 type="str">Joy</emocion_presente_1><emocion_presente_2 type="str">Fear</emocion_presente_2><usuario type="int">309806532</usuario><user_total_followers type="int">2045</user_total_followers><user_total_friends type="int">165</user_total_friends><user_total_status type="int">9380</user_total_status><user_puntaje_sigmo type="float">1.0281970476933124</user_puntaje_sigmo><user_verificado type="bool">False</user_verificado></root>