<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><root><hilo type="int">124</hilo><total_tweets type="int">13</total_tweets><texto type="str">Maknawi Teratai Di Alam Melayu Dan Hiasan Di Masjid Tua Ditulis oleh: Hasanuddin Yusof (Ini adalah untaian) #thread #AlamMelayu #Sejarah #BungaTeratai #Masjid #Islam #Melayu #Malays #History #Nusantarakita #Indonesia #Nusantara #Malay #SejarahMelayu Silakan retweet dan like https://t.co/cFnreWY5sZ 
 Menurut Abdullah Mohamed, teratai merupakan perlambangan kosmologi, yakni tingkat-tingkat alam terbentuk yang bersandarkan pada hakikat ketuhanan-kealaman. 
 Kudup bunga teratai itu dilambangkan sebagai Abstract Oneness, atau &apos;kanz mahfiyy&apos;, atau Hakikat Muhammadiyah - segala-galanya terhimpun dalam satu perbendaharaan. 
 SMN Alattas menyebut pada peringkat ini: &quot;...He is already swayed, as it were, by love (hubb), which is the principle of ontological movement that become manifest in creation.&quot; 
 Sebagaimana alam ini terhimpun, demikian jugalah dilambangkan terhimpun segala stamen, stigma, kelopak, rahim-bunga dan lain-lain pada bunga teratai. 
 Tingkat seterusnya, apabila bunga teratai itu mengembang, ia dilambangkan sebagai alam besar (makrokosmos) yang berkembang - tiap-tiap elemen pada bunga itu melambangkan maksud tertentu. 
 Misalnya, kelopak-kelopak bunga itu melambangkan tiap-tiap keperibadian makhluk. 
 Dan kelopak ini adalah berasaskan daripada perlambangan sifatNya (Jalal dan Jamal) - SMN Alattas menyebut: &quot;...to behold His resplendent Beauty... and beheld therein as in a miraculous mirror His essential perfections in their eternal and everlasting beauty..&quot; 
 Daripada perlambangan alam besar itu, ia juga menjadi lambang alam saghir (mikrokosmos) pada diri manusia - yakni kudup bunga teratai itu dilambangkan pada jasad Adam ketika belum ditiupkan roh. 
 Pada diri tiap-tiap manusia juga, janin di dalam rahim itu juga dilambangkan sebagai kudup bunga - tatkala ditiupkan roh maka jadilah insan. Ia cocok dengan perlambangan bunga teratai yang mulai terkembang dan sempurnalah bila semua kelopak terbuka. 
 Tentulah panjang penjelasan daripada Abdullah Mohamed ini, apabila ia melibatkan tangkai - kaitan dengan tingkat Ahadiyah, kaitan dengan analogi tubuh badan, bahkan sehingga menjadi perlambangan nasional dan geopolitikal orang Melayu terdahulu! 
 Justeru, tidak hairanlah masjid-masjid tua (di Melaka misalnya) menggunakan lambang teratai sebagai motif dan hiasan di dinding, minbar, tapak buah butong dan sebagainya. 
 -Tamat- Rujukan di dalam gambar di bawah. Silakan retweet dan like #Melayu #AlamMelayu #SejarahMelayu #Sejarah #Nusantarakita #SejarahNusantara #Indonesia #Malaysia #Malay #History #Falsafah #BungaTeratai #Nusantara https://t.co/Cq85IO1Rbx</texto><total_retweets type="int">140</total_retweets><total_favoritos type="int">202</total_favoritos><total_replies type="int">14</total_replies><total_hashtags type="int">17</total_hashtags><emocion_max_1 type="str">Joy</emocion_max_1><emocion_max_2 type="str">Fear</emocion_max_2><emocion_moda_1 type="str">Joy</emocion_moda_1><emocion_moda_2 type="str">Surprise</emocion_moda_2><emocion_media_1 type="str">Joy</emocion_media_1><emocion_media_2 type="str">Fear</emocion_media_2><emocion_presente_1 type="str">Joy</emocion_presente_1><emocion_presente_2 type="str">Surprise</emocion_presente_2><usuario type="number">770537353064517633</usuario><user_total_followers type="int">24071</user_total_followers><user_total_friends type="int">462</user_total_friends><user_total_status type="int">12755</user_total_status><user_puntaje_sigmo type="float">1.1953117897185659</user_puntaje_sigmo><user_verificado type="bool">False</user_verificado></root>